# Git Hooks Beispiele

Dieses Repository enthält Beispiele für Git Hooks, die verwendet werden können, um bestimmte Aktionen und Überprüfungen während des Git-Workflows auszuführen. Die Hooks sind nützlich, um automatisierte Aufgaben zu implementieren und die Qualitätssicherung in einem Git-Projekt zu verbessern.

## Verwendung

### Hook-Erstellung

Um einen eigenen Git Hook zu erstellen, gehen Sie wie folgt vor:

1. Navigieren Sie zum `.git`-Verzeichnis in Ihrem Git-Projekt.

2. Suchen Sie den Ordner `hooks`. Wenn dieser nicht vorhanden ist, erstellen Sie ihn.

3. Wählen Sie den gewünschten Hook-Typ aus den Beispielen in diesem Repository aus. Kopieren Sie die entsprechende Datei in den `hooks`-Ordner.

4. Entfernen Sie die Erweiterung z.B. ` git-branch hugo` aus dem Dateinamen des Hooks und speichern Sie die Datei.

5. Bearbeiten Sie den Hook-Code nach Ihren Anforderungen. Sie können den Code anpassen oder zusätzlichen Code hinzufügen, um die gewünschten Aktionen auszuführen.

6. Stellen Sie sicher, dass der Hook ausführbar ist. Verwenden Sie dazu den Befehl `chmod +x <hook-name>`, wobei `<hook-name>` der Name Ihres Hooks ist.

### Hook-Ausführung

Wenn Sie den Git-Workflow in Ihrem Projekt ausführen, wird der entsprechende Hook automatisch ausgeführt. Der genaue Zeitpunkt der Ausführung hängt vom Hook-Typ ab.

## Beitragende

Beiträge zu diesem Repository sind willkommen! Wenn Sie weitere Beispiele für Git Hooks hinzufügen möchten oder Verbesserungen an den vorhandenen Hooks vornehmen möchten, können Sie dies tun, indem Sie einen Pull-Request einreichen.

Wir schätzen Ihre Beiträge und werden sie überprüfen und zusammenführen, um die Sammlung von Git Hooks kontinuierlich zu erweitern und zu verbessern.

## Kontakt

Bei Fragen oder Anliegen können Sie den Autor über die Kontaktdaten in diesem Repository erreichen.

## Lizenz

Dieses Repository steht unter der [GNU Affero General Public License](LICENSE). Bitte lesen Sie die Lizenzdatei für weitere Informationen.
